[CLS台灣車禍] 家族兩度遭噩耗！西濱追撞轎車爆火團 姨甥成焦屍兩死 倖存男命危要醫別救了

西濱快速道路台中清水路段，今天（20日）下午2點發生火燒車意外，消防局獲報到場，現場為預拌混凝土追撞轎車，轎車遭撞後秒起火陷火球，造成一大一小受困車內，姨甥當場燒成焦屍，另轎車內一名男性全身70到80%燒燙傷，送往梧棲童綜合醫院急救，警方已趕赴現場調查肇因。

警方調查，原本以為是祖孫三代一家人帶著一隻狗，釐清後發現，根姓女子（17歲）帶著2歲外甥，由根女的伯父（53歲）陪著，駕車從苗栗到台中童綜合醫院探病，孰料，返家途中遭追撞，根女和坐在後座的2歲外甥燒活活燒死。但這起車禍由誰駕駛，警方仍在釐清中。

警方表示，車上共有三個人，一開始以為捲曲的根女抱外甥，後座為小狗，清理火場後才發現，根女並沒有抱外甥，後座則為外甥，並非小狗。

根女的姊姊（19歲）上月24日發生車禍，人在童綜合醫院住院，當時事故地點位在苗栗124乙線三灣鄉路段，因他們駕駛喜美轎車逆向對撞一輛賓士車，導致根女的姊夫和1歲小外甥死亡，根女的姊姊是這起車禍唯一倖存者。

據調查，46歲林姓男子駕駛預拌混凝土車沿西濱快速道路北上路段行駛，行經152公里處，撞上根女等人的紅色轎車，轎車瞬間起火燃燒，根男很快逃出，但全身燒燙傷，送往梧棲童綜合醫院，目前插管昏迷送燒燙傷加護病房。

受傷的根男送往梧棲童綜合醫院搶救時，可見其手部和上半身燒燙傷，且嚴重脫皮。童綜合醫院急診部醫師黃世瓊表示，根男到院時意識清楚，但呼吸困難，全身傷燙傷70%-80%二到三度燒傷，經檢查有多處肋骨骨折，也有血胸，經插管處理，先進行清創手術，再送進加護病房。

根據搶救人員表示，到場時，根男已逃出車外，全身多處燒燙傷，立即將他送醫，並迅速撲滅火勢。根女上半身躺在駕駛座上，下半身則在副駕駛座，原本以為她的手上抱著一名嬰兒，後發現並沒有抱人。警方研判根女起火當下試圖踢開車門未果，受困車內遭燒死。另外，救難人員在後座發現一名小孩，半身已經呈現焦黑死亡，則為根女的外甥。

肇事混凝土車林姓駕駛酒測值為0，他向警方表示，當時沿西濱快速道路行駛，看見紅色自小客從梧棲匝道開上西濱後，突然就煞車並停車，就發生追撞，沒多久就看見一名男子（指根男），從起火的自小客右側逃出來。

若依據林姓駕駛目擊指稱，根男是從自小客右側逃離，是否因為駕駛座車門打不開，才從副駕座開門逃生，或者駕車者是未成年的根女，警方表示，需調閱相關監視畫面釐清。

第一時間趕到現場的消防局梧棲分隊消防員表示，當下看到根男站在路旁，詢問他「車上還有幾個人」後，見根男傷勢非常嚴重，就立即將他抬上救護車。據指出，根男到院時仍有意識，他向醫護人員表示，如果情況很嚴重，就不要再救他了。

由於根男傷勢嚴重，仍在加護病房插管治療，暫時無法製作筆錄，而同車的根女已經死亡，因此根男在起火當下反應如何，以及當時車內狀況，仍有待根男傷勢穩定後才能進一步釐清。

死者根姓女子的姊姊，在上月24日的車禍中失去丈夫及小兒子，自己也重傷骨折，在接受骨盆腔骨折手術後，目前傷勢穩定轉普通病房，今天得知妹妹及自己的大兒子也在車禍中喪命，情緒幾乎崩潰，在病房內一直哭泣，令醫護人員十分不捨。

1個月內連續兩場車禍，先後奪走大女婿、2名外孫及小女兒共4條人命，根姓姊妹的父母得知消息趕到醫院，神情哀戚，傍晚在禮儀社人員陪同下前往殯儀館，處理小女兒及外孫後事。

資深車廠技師蔡沅儒檢視影片後，對該車遭水泥預拌車從後追撞起火原因深感納悶，研判起火轎車應為俗稱「K6」的本田喜美轎車，車齡超過25年，該車油箱位於車後下方，即便油箱、油管破裂洩油，若無高熱源引燃難以發生如此嚴重火燒車。推測該車遭撞後，車內電線短路引發走火點燃漏油的可能性居高。

有讀者自稱目擊者，在《蘋果新聞網》下方留言，指當時用滅火器協助救人，但肇事者卻只顧著講電話不幫忙。《蘋果》依據留言者帳號，試圖釐清目擊過程，從下午4時起開始以臉書私訊跟語音通訊聯繫，至今均未接獲回覆。 （地方中心王煌忠、陳世河、魏嘉良／台中報導）

唔知點解台仔記者寫到個新聞勁長又1999
簡單講就係根家姊妹連續發生兩單車禍
上個月 家姐個老公同大仔死左
今日 阿妹同埋家姐個細仔都死埋
台灣公路意外用量計多過香港唔知幾多
好多無車牌又走去渣車 早幾日先有個二世祖撞死人
真係CLS

第二第三段睇死人 又人又狗又有人

不祥人

連環死晒全部親人

係咪我閱讀理解有問題
要反覆睇先明

好彩唔係得我一個睇唔明

應該係燒到不似人形
以為係狗 但佢咁寫法好怪
係咁重覆又重覆

台灣記者中文水平...不意外

篇野勁亂
又小狗又外甥
無啦啦又講佢家姐又講大仔細仔

睇到1999
死者根姓女子的姊姊

明明架車由頭到尾都無狗
唔知點解篇野係咁講狗係咁loop

油箱應該放係司機位正下方

應該得罪咗人

好邪

台灣啲新聞內容永遠都係loop嚟

台灣既交通政策好有問題，牌亦都太易考，駕駛人心態好差，好似唔當其他人條命係命咁，紅燈照衝，有行人唔讓，見到機車就迫，換線唔望後。

一段10秒嘅片加埋濕鳩音樂
重重覆覆播變1分鐘片

成日會有機車想攝位
比大型車轉彎果時車死
然後就入司機數

燒到認唔出係人以為係狗

「安全帶」不可一不可再

大型車亦都唔注意速度同剎車距離，你睇下呢單。
小黃要接客就望都唔望衝入機車道，機車道搞到直行車同左轉車撞埋一舊就更on9。

我聽到戚家的後花園有聲音 ，過去只看到常威在打來福戚家的隻狗就撲上去咬常威，接著常威就把狗打死了。之後來福想跑我也跟著跑 ，常威一腳踢過來，我就昏倒了

佢哋紅燈係可以轉彎年年就係呢個撞死唔少人
仲有就係撞死人好少事，早排有個呀姨違泊開門搞死咗女仔，賠錢就了事，個官見佢有賠就判佢緩刑

啲大車司機撞死人都係咩業務致死，話冇錢就1蚊都唔駛賠，坐年零兩年又可以出返嚟，之前有條大車司機先話10年撞死4件1蚊都冇賠過

所以想移民台灣嘅第一諗人工問題
第二要考慮交通問題，台灣每日7.5人死於交通意外，即係平均隔3個鐘就車死一件

台灣啲記者寫作能力係有問題

講講下又講佢家姐好亂不停根根根

唔止根女哂車
連段新聞都炒哂車

但台灣人俾香港人人嘅印象係彬彬有禮，平時係扮出嚟定係一揸車就上身？

我覺得係平時壓力太大，平時冇物野，一掂車就黎料

其實咁睇
又真係好難講得上台灣正苦管治得好

香港人移民過去，話就話有自由，但其實對人身安全都冇乜保障

同一樣野寫幾次
唔跟時序
睇到眼都凸

香港果啲26

台灣成個管治不嬲有問題
法例唔合理
黑幫控制地方政治+地方公務員體系(例子：警察局吃案係日常操作)
仲有政商勾結呢啲就緊
政客為選票幫熟人關說脫罪向機關施壓就日日都有啦
唯獨是傳媒講乜都得爆乜都得先至令以上情況唔會失控

台仔d新聞依家差撚到

隻狗最後究竟有冇死？

寫緊根女既車禍 中間插段根女家姐既車禍 下一段又寫返根女既車禍

屌你老母 根女家姐既車禍當閱讀延伸咁寫唔得？
係要插係中間

係上次死咗老公同細仔
今次死咗呀妹同大仔

紅燈轉彎都唔係大問題，大問題係法例講明路口有行人既話要讓行人先，但係普遍駕駛人都覺得唔駛讓，咁先係問題。

講到明就係中華民國係既考牌同教育制度有問題，先會令駕駛人心態冇防衛駕駛同路權意識。

不時都有嗰啲大型旅遊巴車禍，定時定候就會出現，呢樣真係好似大陸。

cls 睇到我一頭霧水 原來唔係我問題

咁根男即係邊個？

無狗呀

如果品係標題都唔知篇文講乜鳩

1分鐘？ 你咁厚道既
通常都3分鐘起跳

唔關彬唔彬彬有禮事
駕駛門檻太低就一街都係三寶

唔係樓主臨尾解釋都睇到我R頭，長篇大論到😓
而家即是死剩根大姐？
而根大家就成家死晒，上月車禍先死老公大仔，
之後今次再死埋細仔同個妹仲有伯父

好慘...

好撚多餘 根本就冇狗
一開始就唔駛講

三寶有啲係無意為之，比如啲阿婆阿公望都唔望就黎個大迴轉，呢啲就係教育問題；

有啲係故意為之，比如啲職業司機明知剎唔切都貼到近一近，見到機車係要迫埋去，見到行人行緊係要踩油，老奉要讓佢咁，一副我部車大啲，撞埋黎你蝕底既心態，呢種就係一半係教育一半係人品問題啦。

老豆老母都好慘
一次過冇左大半屋企人

我睇頭一段已經唔想睇 以為係咪我問題 唔明佢講咩 仲要咁大段 不睇了

寫完個男入左醫院 之後又寫返逃生個part

似係，連續兩單車禍都係果幾日，仲要等正車細路果下先撞

1999

肇事者卻只顧著講電話不幫忙

似報告緊

其實應該係想表達燒得好勁 縮晒水+捲埋 勁細舊 先會收為係小狗
你諗 唔係狗 係小狗wo

Rip

個記者噏乜撚
講姐姐好心同一段啦
第四段講完第十二段又講多次
跳黎跳去都唔知佢噏乜撚

即係個家姐19歲，已經有個2歲既大仔同1歲既細仔？

作文拼字數咩？

重複又重複，youtuber D台灣新聞一樣係咁，30秒片拖長列3分鐘

連續車禍同一個家庭，機率細過中頭獎

真，仲以為自己問題
睇到我頭都大埋

係咪台式中文同港式中文嘅分別
好難明

On9睇到頭痛

個家姐19歲
有個2歲的仔
16歲扑野？

我連個意外係咩我都理解唔到

生咗兩件都後生過我

好慘

台灣真係好撚多車禍 啲人都唔撚知點渣車
啲交通規則又亂 唔明點解綠燈啲車仲可以轉彎
試過去旅行差啲比車車死

紅燈可以右轉

禍不單行

根男即係伯父
伯父=老豆個阿哥
所以都係姓根

呢篇文拎黎考試做閱讀理解應該好多人fail

上個月死嘅係1歲細仔
今個月係2歲大仔
你#1都mark錯咗

伯父燒熟左啫 未死得

係wo又會1個月内2單
勁似d戲滅口咁

屌原來我都係睇錯

痴撚線死神來了咁款

Good job

你明已經好好
我睇頭三段已經睇唔撚明
弱撚智台灣記者

連根拔起

台灣啲道路設計 規劃 法規真係好撚好撚落後 但識嗰啲台灣人個個都覺得好正常 仲會幫政府辯解 之前成日同個台灣fd嘈到要打交咁濟

以前香港英治時期規劃得好好
除左某啲路段死症+廢佬亂過馬路
台灣一日可以無車禍死人都係大新聞
幾乎日日有人死

k6應該係ek3？

紅燈轉彎係害死最多人
因為話就話要讓
但現實中冇人會讓
不嬲個個話轉就轉
導致日日都有綠燈直行機車煞唔切掣撞到紅燈轉彎汽車嘅意外
機車個個通常都係即死

呢個圖中呀伯其實講出好多台灣汽車司機嘅思維

仲要真係姓根 好邪

台灣比人周到你無牌駕駛唔洗坐
搭你返警署之後叫屋企人揸返走架車就得

車齡超過25年

今次真係台狗死全家

台狗

佢地個文化量產三寶同四輪大爺，最正常係追求機車道路平權個班，機車道同待轉區實在太on9，四輪要右轉會衝入機車道，機車左轉又要入待轉區制做交會。香港交通規劃其實做得係幾好，細路口好多時都會劃一小段右轉或者左轉區，等前面既轉彎車唔會頂住後面既直行車。

台灣交通法規叫仲嚴過香港
好多香港唔犯法嘅違規
例如Cut線唔打燈，跟車太貼，公路出入口打尖呢啲都會罰
係僥倖心態就真嘅

點解會敢無牌駕駛好得人驚

台灣係咁㗎 見佢地撞車多過食生菜 有時睇佢地片傾傾下計話上個禮拜比撞車完 好似閒話家常咁 香港好難想像

簡簡單單寫根女喺前座, 外甥後座唔得嘅
夾硬加咁多推理落去, 但結果又無意義, 好似d中學生作文咁

點解個根伯父喺架車右邊(副駕座)出嚟，但係個17歲根女又下半身被困副駕座，上半身倒卧在駕駛座上?
個呀伯騎過個女仔開門落車?

台灣啲濕鳩交通一年死成3000人，平均每日8件，佢地自己人、自己政府都唔Care，我地香港人理嚟做乜？

我住咗台灣三年幾，初初睇到都覺得心痛，好地地一條生命又無咗，但到後來發現，台灣人根本就唔Care道路安全呢個議題，特別係交通部長林佳龍根本嚴重怠職都無人理，我都覺得台灣人好撚忍得

公民質素問題，台灣最美的風景是人？

一揸車就現撚哂形啦

k6係eg

希望唔好再有D咁既事，唔知一撞就着火架車係乜野型號？

撚會罰咩

就算你攞埋條片去檢舉人地違規，十成九都唔會檢舉成功，班台灣差佬根本踢都唔撚願郁，差館門口一堆違例泊車佢都懶撚得行出門口捉

早排佢地啲政府部門仲話咩「微罪不罰」，根本就完全縱容緊班駕駛者違例，一年交通意外死成三千人都仲夠膽講微罪不罰，呢啲國家真係世界級，Taiwan No.1 ！

呢啲法例係寫出嚟等出事嗰陣政府機關可以大大聲講唔關佢事㗎咋

早排睇過公視嘅紀錄片，好似話台灣做記者好多時都會俾上頭捽數，要求每個鐘要交一份稿同埋相關影片，長度同字數都有限制，唔可以太短同太少，導致垃圾新聞氾濫，新聞質素低落

但大多數台灣人都俾呢啲低質新聞養大咗胃口，越血淋淋越色情越多人睇，所以記者就投其所好，繼續整啲濕鳩片

題外話，公視都有提過佢地做過兩個訪問，一個係邊個電視台嘅新聞最有公信力，而另一個就係邊一個電視台受訪者最常會睇，結果最多人成日睇嘅根本唔係最有公信力嘅電視台，而最有公信力嘅電視亦都係幾乎最當少人睇嘅

無辦法，台灣2300萬人口、面積得一個大島三個細島就有17個新聞台，美國咁大都係得18個，你話啲新聞邊夠啲電視台分？分到嗰啲又夠唔夠24小時新聞台去Run？

台灣人吸收嘅資訊咁優質，咪造就咗一堆無國際觀、無智識嘅公民出嚟咯，呢班人仲好鐘意成日大嗌Taiwan No.1嚟打飛機添

好奇點解會撞嗰啲，睇下呢班國家GDP運轉手係點揸車嘅？

揸住架大貨車行國道，一隻手揸飯盒，一隻手揸電話影相

呢啲就係台灣嘅職業駕駛喇，香港人學嘢啦

台灣遇到交通問題，即是你去報警或者檢舉，差佬9成9都會同你講證據不足求其打撚發你走

1分鐘係個5-10秒loop出黎
2分鐘係「繼續看更多」

台灣電單車路試場地籃球場咁大5分鐘考完
根本連馬路係乜都未知就係街亂咁穿插

然後記者：拼裝車再出意外

段嘢真係寫到1999…開頭睇完全唔知噏乜嘢…台仔啲敍述
簡單講句…禍不單行+飛來橫禍…真正闔家富貴
\|/ RIP

第1次去台灣旅行已經係西門町見到轉彎位有車撞跌左個坐輪椅嘅人

唔怪之得 我見唔少台人

理所當然咁係澳洲都敢無牌駕駛

聽到我o 哂咀

由標題到內文都係睇唔明其實做乜鳩

都係政治問題
你揸正嚟做啲人會嘈
一嘈就會搵議員關說
議員就會搵你老細
你老細最後都係搵你嚟屌
咁咪索性唔做唔錯

巴打住台灣？你真係好了解在地嘅風土人情喎

根本成個管治生態就錯撚哂

一堆官僚主義搞到連執法者都是非黑白不分，如果話香港公安係邪惡，咁台灣差佬應該係廢物

淨係講槍炮都無人敢捉啦，要班飯桶警察嚟真係把撚，早兩早台北已經進化到唔玩槍轉玩手榴彈添喇

根本係得連登嗰班淨去過一兩次台灣，食過下阿宗麵線，行過下西門町就當自己係台灣通嘅連登仔先至會覺得台灣好住、慢活、最美的風景是人

因為,大家習慣咗以第一印象和外表來睇人
所以,導致好多人出事

台灣同支那其實都係人治社會
唯一唔同就係你俾鐵拳打中可以搵傳媒爆料申冤
出面風向咁啱吹向你嘅話就可以翻案

住香港
台灣住過一排
本來諗住夠歲數免兵役就過去
不過依家都係考慮吓先

又冇到咁極端既

台灣差佬由戒嚴年代公權力無上限轉型到依家咁難免會有啲矯枉過正。公務員效率低下呢樣野亦都係全球共通既。

台灣唔係咩天堂亦都唔係地獄

台灣真係不了

以我目前嘅生活嚟講，除咗我女朋友一家人之外，我真係感受唔到台灣有啲咩好嘅地方

唔係話Challenge 你，不過可唔可以分享下台灣嘅優點？我都想改變下自己嘅諗法，如果唔係我每日都過得好痛苦

邊關事吖
香港車牌難考啦掛
咪又係一街無品司機

1歲+2歲姪
屌你老母我要寫筆記先搞清佢寫緊咩

片頭精華+廢話,片中全片,片尾慢鏡重播2次精華片段
30秒既片播2分鐘

唔關事
係寫文條友問題